\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}

\usepackage[cm]{fullpage}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}

\usepackage{siunitx}
\usepackage[framed,autolinebreaks,useliterate]{mcode}


\title{Domácí úkol č.10---numerické metody pro simulaci}

\author{Modelování a simulace dynamických systémů (B3B35MSD)}

\begin{document}
\maketitle


\section {Implementace metody Rungeho a Kutty čtvrtého řádu}

\begin{enumerate}
 \item Napiště v Matlabu řešič (kód) realizující metodu Runge–Kutta čtvrtého řádu.
 \item Demonstrujte správnou funkčnost i způsob použití vašeho řešiče pro (lineární) model daný přenosovou funkcí $G(s)=\frac{10}{10s+1}$ a jako vstup uvažujte $u(t) = \sin{(t)}$. Graficky porovnejte výsledek vaší metody s výsledkem simulace pomocí $\texttt{ode45()}$. Podobně demonstrujte i nestabilní integraci s nevhodně zvoleným integračním krokem. \\\emph{Pozn.: pro demonstraci nestability je potřeba zvolit dostatečně dlouhý simulační čas.}
 \item Určete (analyticky či simulačně) maximální délku kroku (stačí s přesností na jedno desetinné místo), kterou může algoritmus používat, aby byl stabilní. Při testování se nemusíte omezovat jen na zadaný vstup, naopak, případná nestabilita může být lépe patrná pro jiné vstupy.
 \item \textbf{Odevzdávejte pouze jeden \texttt{m}-file s vaším fel-aliasem v názvu.}
\end{enumerate}
\begin{lstlisting}
    u = @(t) ?; % Define your input function
    F = @(t, x) ?; % Define your system function
    x0 = 0; % Initial conditions
    
    %--- STABLE CHOICE OF h ---%
    h1 = ?; % Define your integration step
    tspan1 = [0 ?]; % Define your simulation time
    [t_rk4_1, x_rk4_1] = my_rk4(F,tspan1, x0, h1);
    [t_ode45_1, x_ode45_1] = ode45(F,tspan1, x0);

    %--- Maximum 'h' for stable integration: h = ? ---%
    % Insert the value or (better yet) a code performing the analytical evaluation.
    h_max = ?; disp(h_max);

    %--- UNSTABLE CHOICE OF h ---%
    h2 = ? % Define your integration step
    tspan2 = [0 ?] % Define your simulation time
    [t_rk4_2, x_rk4_2] = my_rk4(F,tspan2, x0, h2);
    [t_ode45_2, x_ode45_2] = ode45(F,tspan2, x0);

    % COMPARISON PLOTS
    figure(1);
    subplot(211);
    plot(t_ode45_1, x_ode45_1, t_rk4_1, x_rk4_1);
    legend('ode45', 'my_rk4')
    subplot(212);
    plot(t_ode45_2, x_ode45_2, t_rk4_2, x_rk4_2);
    legend('ode45', 'my_rk4')

    function [t, x] = my_rk4(F,tspan, x0, h)
    % F: Function to be solved
    % tspan: [start_time, end_time]
    % x0: initial conditions: column vector
    % h: integration step
    % t: column vector: times of integration
    % x: column vector: approximate solution of the F at times t

    %  -------------
    % Hack your code here
    %  -------------
    end
    \end{lstlisting}

\end{document}
